# 快速指南

GFED是一个主要针对Linux/Unix系统的软件部署环境检测工具。
使用GFED不需要在检测目标上安装任何客户端应用，只需具备SSH服务即可。

## 安装

    $ sudo apt-get install python-pip
    $ sudo pip install fabric
    $ git clone ...

## 用法

首先在检测工具目录下创建一个检测目标列表文件，例如login.ini，内容是检测目标的用户名、主机名和登录密码，格式如下：

    <username>@<hostname>: <password>

例如：

    user1@10.0.2.41: pwd1
    user2@10.0.2.42: pwd2
    user3@10.0.2.43: pwd3
    ...

然后执行检测：

    $ fab report:hostfile=login.ini

# 功能定义

软件产品在部署到生产环境中时，无法正常工作的原因主要分为两种：

1. 环境因素：比如软件需要的硬件条件不具备，软件版本不匹配，网络传输速度太慢，磁盘IO速度太慢等；

1. 软件本身因素：主要由软件的bug引起。

如何快速区分这两种因素，对于提高软件质量具有重要意义，通过使用GFED，软件开发者可以批量指定检测目标，然后一次性完成检测，输出目标是否满足部署要求报告。

# 检测指标

## 静态指标

* 操作系统类型

* CPU主频

* 可用内存

* 可用磁盘空间

* JDK类型和版本

* 最大文件句柄数

## 性能指标

* CPU浮点运算性能

* 内存读写速率

* 磁盘写速率

* 网络传输速率

# 实现方法

静态指标通过系统指令获取，性能指标通过运行对应的
